\documentclass[12pt, a4paper, twoside]{article}
\usepackage[left = 3cm, top = 3cm, right = 2cm, bottom = 2cm]{geometry}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}
\numberwithin{equation}{subsection} %subsection
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{titletoc,titlesec}
\usepackage{setspace}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=black]{hyperref}
% \usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}
\usepackage[alf]{abntex2cite}
\usepackage{multirow} % https://www.ctan.org/pkg/multirow
\usepackage{float} % https://www.ctan.org/pkg/float
\usepackage{booktabs} % https://www.ctan.org/pkg/booktabs
\usepackage{enumitem} % https://www.ctan.org/pkg/enumitem
\usepackage{quoting} % https://www.ctan.org/pkg/quoting
\usepackage{epigraph}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{caption}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{bm}
% \usepackage{natbib}
\usepackage{tikz}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

\usepackage[newcommands]{ragged2e}
\usepackage{graphicx,caption}
\captionsetup{%
    justification=Justified,%
}
\usetikzlibrary{matrix,chains,positioning,decorations.pathreplacing,arrows}
% \usepackage[style=abnt]{biblatex}
% \bibliographystyle{plainnat}

% 
% \bibliography{ref.bib}
\raggedbottom % https://latexref.xyz/_005craggedbottom.html

\usepackage{funcoes} % Inclua o pacote customizado

\newtheorem{teo}{Teorema}[section]
\newtheorem{lema}[teo]{Lema}
\newtheorem{cor}[teo]{Corolário}
\newtheorem{prop}[teo]{Proposição}
\newtheorem{defi}{Definição}
\newtheorem{exem}{Exemplo}

\newcommand{\titulo}{Interpretação de redes neurais}
\newcommand{\autor}{Davi Guerra Alves}
\newcommand{\orientador}{ Thais Carvalho Valadares Rodrigues }
\newcommand{\coorientador}{}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\setlength{\headheight}{16pt}
%C - Centro, L - Esquerda, R - Direita, O - impar, E - par
\fancyhead[RO, LE]{\thepage}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markboth{#1}{}}

\titlecontents{section}[0cm]{}{\bf\thecontentslabel\ }{}{\titlerule*[.75pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{subsection}[0.75cm]{}{\thecontentslabel\ }{}{\titlerule*[.75pc]{.}\contentspage}

\setcounter{secnumdepth}{3}
% \setcounter{tocdepth}{3}

\DeclareCaptionFormat{myformat}{ \centering \fontsize{10}{12}\selectfont#1#2#3}
\captionsetup{format=myformat}

\begin{document}


\include{estrutura/capa}
\include{estrutura/rosto}

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{2}
\onehalfspacing




\setlength{\parindent}{1.5cm}
\setlength{\parskip}{0.2cm}
\setlength{\intextsep}{0.5cm}

\titlespacing*{\section}{0cm}{0cm}{0.5cm}
\titlespacing*{\subsection}{0cm}{0.5cm}{0.5cm}
\titlespacing*{\subsubsection}{0cm}{0.5cm}{0.5cm}
\titlespacing*{\paragraph}{0cm}{0.5cm}{0.5cm}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
%\titlespacing*{\paragraph}
%{0pt}{3.25ex plus ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}



\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{3}

\fancyhead[RE, LO]{\nouppercase{\emph\leftmark}}
%\fancyfoot[C]{Departamento de Estatística}



\begin{center}
    \fontsize{20}{4}{\textbf{Dedicatória}}
\end{center}

\vspace{1cm}

Dedico esse trabalho primeiramente à minha família. Aos meus pais e minha irmã, que com certeza, sem a luta a diária 
que vivenciamos, hoje não eu teria chegado aonde cheguei. Aos meus professores do ensino médio, que sem os conselhos dos mesmos
e orientação da existência de um curso chamado "Estatística", hoje não teria tomado uma das melhores decisões da minha vida.

Aos amigos que fiz durante o curso. Aos que me acompanharam do início ao fim de toda a graduação, em especial a Laurinha, o Marcelo, o Lucas, 
o Hermes e o Kevyn e também aqueles que fui encontrando pelo caminho, como a Jéssica, o João e o Gabriel (aqui representado todos da Tukey).
Obrigado por todos os momentos vividos, nervosismos pré provas, alegrias de finais de semestre. Vocês foram responsáveis
por enviesar a Estatística que eu amo tanto.

E por fim, aos professores que passaram pelo meu caminho. Professor Guilherme, presente do começo ao fim da minha estadia no curso,
com toda certeza um dos grandes responsáveis pelo caminho que trilho hoje no curso. Professora Thais, que aceitou a missão de 
ser a orientadora do autor desse projeto, seus conselhos e orientações me tornaram um estatístico melhor. E a todos os outros professores
no qual fui feliz no curso, Leandro, Ana Maria, Antônio, Juliana. Espero ser 10\% dos que vocês foram pra mim nesse curso.

\newpage

\begin{center}
    \fontsize{20}{4}{\textbf{Agradecimentos}}    
\end{center}
\vspace{1cm}

O presente trabalho foi financiado pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e 
Tecnológico(CNPq), baseado no Programa de Pesquisa em Tecnologia da Informação - CGCEX, 
com bolsa na Iniciação Tecnológica em TICS - ITC-A.


\newpage

\begin{center}
    \fontsize{20}{4}{\textbf{Resumo}}    
\end{center}

\vspace{1cm}

O objetivo central deste trabalho é buscar métodos para interpretar modelos de redes neurais. 
Concomitantemente, realizou-se uma comparação dos resultados desse modelo
 com um modelo estatístico convencional, a regressão logística. Foram utilizados dados relacionados a empréstimos, 
 obtidos da plataforma \textit{Kaggle}. A variável de estudo analisada foi a ``Condição do empréstimo", que 
 classifica os empréstimos dos clientes como ``Bom" ou ``Ruim".

A técnica adotada para interpretar os modelos de redes neurais foi o SHAP(\textit{SHapley Additive exPlanations}).
Os resultados comparativos entre os modelos revelam que o modelo de redes neurais produziu resultados melhores que
o modelo logístico. 




\begin{flushleft}
    \textbf{Palavras-chaves:} SHAP, redes neurais, regressão logística, interpretação, empréstimos.
\end{flushleft}
    

\newpage


\listoftables
\newpage


\listoffigures
\newpage


% Sumário
\tableofcontents
\newpage

\section{\textbf{Introdução}}
\input{estrutura/introducao}
\newpage


\section{\textbf{Referencial teórico}}
\input{estrutura/ref_teorico}
\newpage

\section{\textbf{Metodologia}}
\input{estrutura/metodologia}
\newpage


\section{\textbf{Resultados}}
\input{estrutura/resultados}
\newpage



% \section*{\textbf{Referências}}
% \input{ref.tex}

\section{\textbf{Conclusão}}
\input{estrutura/conclusao}
\newpage

\bibliography{estrutura/ref}
\bibliographystyle{abntex2-alf}

\newpage
\section*{\textbf{Anexo}}

\section*{\textbf{A \hspace{0.8cm} Repositório GitHub com os códigos utilizados}}

https://github.com/davialvesguerra/tcc/tree/master

\end{document}
